\documentclass{article}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[linesnumbered, french]{algorithm2e}
\usepackage{tikz}
\usepackage{hyperref}

\newcommand\Z{\mathbb{Z}}
\newcommand\N{\mathbb{N}}
\newcommand\R{\mathbb{R}}
\newcommand\C{\mathbb{C}}
\newcommand\Q{\mathbb{Q}}

\newtheorem{thm}{Théorème}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem{lemme}{Lemme}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}[thm]{Définition}
\newtheorem{exmp}[thm]{Exemple}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{rem}[thm]{Remarque}
\newtheorem{rapp}[thm]{Rappels}

\begin{document}
\title{Formule sommatoire de Poisson}
\author{Bastien Thomas}
\date{}
\maketitle

\begin{thm}
  Soit $f \in \mathcal{C}^1(\R)$, avec $f(x) = O\left(\frac{1}{x^2}\right)$ et $f'(x) = O\left(\frac{1}{x^2}\right)$ lorsque $|x| \rightarrow +\infty$. Alors pour tout $x \in \R$, la fonction définie ci-dessous est $\mathcal{C}^1$ et :

  $$F(x) = \sum_{n \in \Z}f(x+n) = \sum_{n \in \Z} \widehat{f}(n)e^{2i\pi n x}$$
\end{thm}

\begin{proof}
  Montrons que $F$ est $\mathcal{C}^1$ et $1$-périodique.
  \begin{itemize}
  \item $F \in \mathcal{C}^1(\R)$. Par hypothèses, il existe $M > 0$ tel que pour $|x| \geq 1$, $|f(x)| \leq \frac{M}{x^2}$.

    Soit $k > 0$, et $x \in [-k, k]$. Pour $|n| > k$, $|x+n| \geq 1$ et

    $$|f(x+n)| \leq \frac{M}{(x+n)^2} \leq \frac{M}{(|n| - k)^2} = O\left(\frac{1}{n^2}\right)$$

    Donc la série $\sum_{n \in \Z} f(x + n)$ converge normalement sur tout compact. Donc $F$ est bien définie sur $\R$ et est continue.

    Les mêmes arguments sont valables pour $f'$. Donc $F$ est de classe $\mathcal{C}^1$ sur $\R$.

  \item $F$ est $1$-périodique. En effet, pour $x \in \R$, $N \in \N$,

    $$\sum_{n=-N}^{N} f(x+1+n) = \sum_{n=-N+1}^{N+1} f(x+n)$$

    Donc pour $N \rightarrow + \infty$, $F(x) = F(x+1)$.
  \end{itemize}

  Donc la série de Fourrier de $F$ converge uniformément vers $F$. Pour $n \in \Z$, calculons le $n$-ième coefficient de Fourrier de $F$ :

  \begin{align*}
    c_n(F) &= \int_0^1 F(t) e^{-2i\pi nt} \mathrm dt && \\
    &= \sum_{n \in \Z} \int_0^1 f(t+k) e^{-2i\pi nt} \mathrm dt && \text{On vérifie que l'interversion est licite.} \\
    &= \sum_{n \in \Z} \int_k^{k+1} f(t) e^{-2i\pi nt} e^{2i\pi nk} \mathrm dt && \\
    &= \int_{- \infty}^{+\infty} f(t) e^{-2i\pi nt} \mathrm dt && \text{On vérifie que cette intégrale est bien définie.}\\
    &= \widehat{f}(n) && \\
  \end{align*}
  
  Alors, comme $F$ est $\mathcal{C}^1¡$ et périodique, on a bien :
  $$F(x) = \sum_{n \in \Z} c_n(F) e^{2i\pi nx} = \sum_{n \in \Z} \widehat{f}(n) e^{2i\pi nx} $$
  
\end{proof}

Il reste à trouver une appli pour compléter le développement.

\end{document}
